.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--b--Blistering-Invective:

Яростная брань (`Blistering Invective <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=674>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- страх
- эмоция
- слуховое
- ментальное

**Обычай**: оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 216

----------

Из ваших уст вырывается куча оскорблений и ругательств - слова настолько разрушительны, что ваши враги, горят от ярости вашей обличительной речи.
Ваши слова наносят 2d6 продолжительного урона огнем, и цель должна сделать спасбросок Воли.
Если цель не понимает языка или вы не говорите на нем, она получает бонус обстоятельства +4 к этому спасброску.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает половину продолжительного урона огнем
| **Провал**: Цель получает полный продолжительный урон огнем и получает состояние "напуган 1"
| **Критический провал**: Цель получает удвоенный продолжительный урон огнем и получает состояние "напуган 2"

----------

**Усиление (+2)**: Вы можете выбрать целями два дополнительных существа и продолжительный урона огнем увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst